陳凱欣又涉賄選 同鄉會豪派$500超市券招人造勢

立法會九龍西補選中，獲建制派傾力支持的陳凱欣，繼早前疑似獲民建聯區議員派雨傘拉票後，又被揭疑似獲親中組織以每人500元超市禮券招募造勢大會「義工」。陳凱欣競選團隊回覆指，團隊並無發出有關訊息亦不知情，又稱「有關團體亦不在獲邀出席名單上」。《蘋果》今日到「冀魯旅港同鄉會」會址，職員以「打工」為由拒絕受訪，又指不認識陳凱欣本人。

香港眾志黃之鋒今日透過社交網站透露，一位名叫孔巍透過內地通訊軟件WeChat發出短信，指「冀魯旅港同鄉會」擬於本月13日晚上在深水埗為陳凱欣舉辦造勢大會，「為其加油助威」，故此「為響應號召，貢獻我們青年人的一份力量，希望大家踴躍參加報名」，短信更列明「參加人員將有價值500元的惠康禮券回饋」。

最先回覆該短信的是則是一位叫名王家惠的人。根據「冀魯旅港同鄉會」的公司註冊資料，王家惠是該同鄉會的董事，而翻查資料顯示，王家惠同時是同鄉會的理事長、香港樂天集團董事長、山東省政協常委、香港華商世界貿易總會會長等。

山東省委統戰部的網頁於去年曾提及，「冀魯旅港同鄉會」於1948成立，當時名為「冀魯旅港同鄉會互助社」，翌年則易名為「冀魯旅港同鄉會」，是有4,000多名會員的「愛國愛港社團」，除了由王家惠任理事長外，會長是山東省政協常委、萬卓發展有限公司董事長宮瑞卿。

王家惠與宮瑞卿兩人均與祖籍山東的前特首、全國政協副主席梁振英有淵源。據《大公報》2012年9月、即梁振英正式上任特首後不久的報道，香港山東各級政協委員聯誼會成立，當時梁振英就擔任榮譽贊助人並贈送墨寶致賀，而王家惠就是聯誼會的副會長兼秘書長，宮瑞卿亦是為該會的副會長。

《蘋果》今午到冀魯旅港同鄉會位於上環永樂街的會址，希望邀請同鄉會理事長王家惠就會方涉嫌以500元超市禮券，為立法會九龍西補選候選人陳凱欣造勢大會招募「義工」一事解畫。不過，應門的中年女職員表示，王以及會方負責人不在，又多番強調「我哋唔知（事件），我哋打工㗎。」

記者其後詢問該名女職員是否認識陳凱欣，以及陳曾否登門拜訪，惟女職員指「我哋都唔識佢」，然後旋即關門。

曾任廉署調查主任的民主黨林卓廷指，今次事件有很大嫌疑違法，因為根據法例，任何人提供利益以誘使其他人支持某候選人即屬違法，是賄選行為，「叫人去造勢大會好肯定係搵人支持陳凱欣，呢個就係都幾直接證據有人咁做」，另外，亦要視乎陳凱欣有否授權相關人士這樣做，若有就連陳凱欣都涉及賄選，若否則相關人士是未經候選人同意而招致選舉開支，同樣違法。

民主派候選人李卓人指，若事件屬實，有關做法已構成賄選，認為廉署應立即介入調查，「咁樣公然去破壞香港嘅選舉廉潔，我覺得呢個係令今次九龍西補選失色嘅，廉署應該嚴正咁樣對待呢次問題」，並認為陳凱欣應該盡快公開交代事件。

icac呢？

icac淨係識捉人打卡？

哦

香港法律不適合用於保皇狗身上